\documentclass[12pt,a4paper]{article}
%\usepackage[cp1251]{inputenc}
\setlength{\voffset}{-1in}
\setlength{\topmargin}{20mm}
\setlength{\headheight}{0mm}
\setlength{\headsep}{0mm}
\setlength{\hoffset}{-1in}
\setlength{\oddsidemargin}{25mm}
\setlength{\marginparwidth}{0mm}
\setlength{\marginparsep}{0mm}
\setlength{\textheight}{247mm}
\setlength{\textwidth}{165mm}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{setspace}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\newcommand{\pd}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}

\linespread{1.5}
%\captionsetup{width=\textwidth}

%\title{Численное моделирование парогравитационной технологии добычи высоковязких нефтей}
%\author{Фирсов Егор}
\begin{document}
\section{Вывод уравнений}
Уравнения Непрерывности

\begin{equation}
\begin{aligned}
&\pd{\psi_l}{t} + \pd{W_l}{x} = 0\\
&\pd{\psi_g}{t} + \pd{W_g}{x} = 0
\end{aligned}
\end{equation}


Уравнения Дарси
\begin{equation}
\begin{aligned}
&W_l = - \frac{k_l}{\eta_l} \left(\pd{P}{z} - \rho_l g\right)\\
&W_g = - \frac{k_g}{\eta_g} \left(\pd{P}{z} - \rho_g g\right)
\label{darsi}
\end{aligned}
\end{equation}

Условие гидростатического равновесия

\begin{equation}
\pd{P}{z} = (\rho_l \theta_l + \rho_g \theta_g + \rho_s \theta_s)g
\end{equation}

Тогда
\begin{equation}
W_l =  -\frac{k_g}{\eta_g} \left((\rho_l \theta_l + \rho_g \theta_g + \rho_s \theta_s - \rho_g\right) g
\end{equation}

С учетом того, что
\begin{equation}
\begin{aligned}
&\theta_s = \frac1{1 + \psi_l + \psi_g}\\ 
&\theta_l = \frac{\psi_l}{1 + \psi_l + \psi_g}\\
&\theta_g = \frac{\psi_g}{1 + \psi_l + \psi_g}\\
&\psi_l = \frac{\theta_l}{\theta_s}\\
&\psi_g = \frac{\theta_g}{\theta_s}\\
&k_l = \theta_l^2\\
&k_g = \theta_g^2\\
\end{aligned}
\end{equation}



Получаем
\begin{equation}
\begin{aligned}
&W_l = - \frac{\psi_l^2}{\eta_l(1 + \psi_l + \psi_g)^3}((\rho_s - \rho_l) + \psi_g(\rho_g - \rho_l))g\\	
&W_g = - \frac{\psi_g^2}{\eta_g(1 + \psi_l + \psi_g)^3}((\rho_s - \rho_g) + \psi_l(\rho_l - \rho_g))g
\end{aligned}
\end{equation}

Можно переписать систему в виде
\begin{equation}
\frac{\partial \vec\psi}{\partial t}  = A \frac{\partial \vec\psi}{\partial x}
\end{equation}

где
\begin{equation}
A = \begin{pmatrix}
 \frac{\partial W_l}{\partial \psi_l} &  \frac{\partial W_l}{\partial \psi_g} \\
 \frac{\partial W_g}{\partial \psi_l} &  \frac{\partial W_g}{\partial \psi_g} \\
\end{pmatrix}	
\end{equation}

\begin{equation}
\begin{aligned}
&\pd{W_l}{\psi_l} = -\frac{\psi_l (2 \psi_g + 2 - \psi_l) (\psi_g (\rho_g-\rho_l)-\rho_l+\rho_s)}{\eta_l (\psi_g+\psi_l+1)^4} g\\
&\pd{W_l}{\psi_g} = -\frac{\psi_l^2 (\rho_g (\psi_l + 1 - 2 \psi_g)+\rho_l (2 \psi_g + 2 - \psi_l)- 3 \rho_s)}{\eta_l (\psi_g + \psi_l + 1)^4}g\\
&\pd{W_g}{\psi_l} = -\frac{\psi_g^2(\rho_g (2\psi_l + 2 - \psi_g)+\rho_l (\psi_g - 2 \psi_l + 1) - 3 \rho_s)}{\eta_g (\psi_g + \psi_l + 1)^4}g\\
&\pd{W_g}{\psi_g} = -\frac{\psi_g (2\psi_l + 2 - \psi_g) (\psi_l (\rho_l -\rho_g) - \rho_g + \rho_s)}{\eta_g (\psi_g + \psi_l + 1)^4}g\\
\end{aligned}
\end{equation}

Ищем собственные значения
\begin{equation}
\lambda^2 - (W_1 + W_4)\lambda + W_1 W_4 - W_3 W_2 = 0	
\end{equation}
\begin{equation}
D = (W_1 + W_4)^2 - 4(W_1 W_4 - W_3 W_2)	
\end{equation}


\end{document}